\documentclass{beamer}

\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{spruce}

% Packages
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[center]{caption}
\captionsetup{font=scriptsize,labelfont=scriptsize}

\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\colorlet{punct}{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{FFFFFF}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}
\lstdefinelanguage{json}{
    basicstyle=\normalfont\ttfamily,
    numbers=left,
    numberstyle=\scriptsize,
    stepnumber=1,
    numbersep=8pt,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    frame=lines,
    backgroundcolor=\color{background},
    literate=
    *{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
    {1}{{{\color{numb}1}}}{1}
    {2}{{{\color{numb}2}}}{1}
    {3}{{{\color{numb}3}}}{1}
    {4}{{{\color{numb}4}}}{1}
    {5}{{{\color{numb}5}}}{1}
    {6}{{{\color{numb}6}}}{1}
    {7}{{{\color{numb}7}}}{1}
    {8}{{{\color{numb}8}}}{1}
    {9}{{{\color{numb}9}}}{1}
    {:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
    {,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
    {\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
    {\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
    {[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
    {]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
}



\newenvironment{variableblock}[3]{%
  \setbeamercolor{block body}{#2}
  \begin{block}{#1}\centering}{\end{block}
}
\definecolor{upforestgreen}{rgb}{0.0, 0.27, 0.13}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.9}

% Configurations
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setbeamertemplate{footline}{%
   \raisebox{5pt}{\makebox[\paperwidth]{\hfill\makebox[10pt]{\scriptsize\insertframenumber}}}}
\setbeamertemplate{caption}[numbered]
\AtBeginSection[]{
  \begin{frame}
  \vfill
  \centering
  \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,shadow=true,rounded=true]{title}
    \usebeamerfont{title}\insertsectionhead\par%
  \end{beamercolorbox}
  \vfill
  \end{frame}
}


% Author informations
\title[Defesa de doutorado]{Interações hadrônicas a altíssimas energias e o desenvolvimento de cascatas atmosféricas extensas}
\author{Hendrik Soares\inst{1}}
\institute[IFUSP]{\inst{1} Instituto de Física \\ Universidade de São Paulo}
\date[28 de novembro de 2018]{Quarta-feira, 28 de novembro de 2018}


% BEGIN APRESENTATION
\begin{document}

    % TITLE PAGE
    \begin{frame}
        \titlepage
    \end{frame}

    % SUMARY
    \begin{frame}{Sumário}
        \tableofcontents[hideallsubsections]
    \end{frame}

    % INTRODUÇÃO
    \section{Introdução}
        \subsection{Raios cósmicos de altíssimas energias}
        \input{sections/introduction/uhecr.tex}
        \subsection{Chuveiros atmosféricos extensos}
        \input{sections/introduction/eas.tex}
        \input{sections/motivation/studying.tex}

    %MOTIVAÇÃO
    \section{Motivação}

        \subsection{Déficit de múons}
        \input{sections/motivation/muon-defict.tex}
        \subsection{Interações hadrônicas em chuveiros atmosféricos} 
        \input{sections/motivation/hadronic-interaction.tex}
        \subsection{Multiplicidade em aceleradores}
        \input{sections/motivation/multiplicity.tex}

    % ANÁLISE
    \section{Análise dos observáveis de chuveiros atmosféricos}
        \input{sections/analysis/introduction.tex}
        \subsection{Densidade lateral de múons}
        \input{sections/analysis/lateral-distribution.tex}
        \subsection{Desenvolvimento longitudinal}
        \input{sections/analysis/longitudinal-distribution.tex}
        \subsection{Número de múons no nível de observação}
        \input{sections/analysis/muon-number.tex}
        \subsection{Produção de múons em função da profundidade}
        \input{sections/analysis/muon-production.tex}
        \subsection{Resultados}
        \input{sections/analysis/conclusion.tex}

    % PSEUDORAPIDEZ
    \section{Distribuição de pseudorapidez  e chuveiros atmosféricos}
        \input{sections/pseudorapidity/introduction.tex}
        \subsection[Modelando $dN/d\eta$]{Modelando a distribuição $dN/d\eta$ para primeira interação}
        \input{sections/pseudorapidity/modeling.tex}
        \subsection[Análise]{Resultado sobre observáveis de chuveiros atmosféricos}
        \input{sections/pseudorapidity/analysis.tex}
        \subsection{Resultado}
        \input{sections/pseudorapidity/conclusion.tex}

    % EFEITOS DO DETECTOR
    \section{Inclusão de efeitos do detector}
        \subsection{Observatório Pierre Auger}
        \input{sections/introduction/auger.tex}
        \subsection{Simulação do arranjo de detectores}
        \input{sections/reconstruct/detection-array.tex}

        \subsection{Processo de reconstrução}
        \input{sections/reconstruct/reconstruct.tex}
        \subsection{Cenário de teste}
        \input{sections/reconstruct/scene-test.tex}

    \section{Reconstrução de simulações de chuveiros atmosféricos}
    \input{sections/reconstruct/results.tex}
    \subsection{Resultado}
    \input{sections/reconstruct/conlusion.tex}
    % CONCLUSÃO
    \section{Conclusões}
    \input{sections/conclusion/conclusion.tex}


    \begin{frame}
        \vfill
        \centering
        \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,shadow=true,rounded=true]{title}
          FIM
        \end{beamercolorbox}
        \alert{Obrigado pela atenção!}
        \vfill
    \end{frame}

    \section*{Recuperando a distribuição lateral de chuveiros}
    \input{sections/reconstruct/thinning.tex}

    \section*{Importância da distribuição $dN/d\eta$ em chuveiros atmosféricos}
    \input{sections/pseudorapidity/eta-experiments.tex}

    \section*{Densidade de partículas em função de de $\eta$}
    \input{sections/pseudorapidity/eta-bin.tex}

\end{document}